master黎講邊間u好？

如題，想讀返個master degree
有冇話邊科喺返邊間u讀會好啲？
同埋易唔易入？gpa要過幾咁

聽聞唔同院校同唔同科都有唔同價錢
邊間價錢會經濟啲？
MA MFA MS MPH grad又會唔會有好大分別？

請指教

推

睇科睇錢睇地方

一般嚟講2nd low就入到

賺得錢嘅科2nd low 諗都唔使諗，
冷門嘅科可以 interview 都唔使就入到
熱門嘅科尤其是專科你有錢first hon 都未必入到

好似講緊廢話

master揀當然3大

三大會唔會好大競爭
本身aim八大中游嘅u

專科2nd low都入到

但同呢幾年熱門topic有關既master就2nd up未必穩入

睇科

hku cs msc可以gpa 2.6都收

ust finmath可以gpa 3.5x都唔收

都係睇科

不過競爭一定大啲

香港所有master都唔值錢

又想問下作用其實大唔大
因為都算係個人嘅其中一個人生目標黎

咁講嘅話 少競爭嗰啲科其實係咪唔咁建議讀

讀唔同科就一定難，讀同一科跟本同degree教d野無乜分別。

十萬買個目標睇下值唔值囉

都係睇你想揀咩科>邊間u

老實講作用唔大

你fg走去讀MSc/MA grad咗人地都係當你ug fg咁開價

你fg做幾年野去讀你個exp已經夠cover msc帶畀你既升幅

你當人生目標會好啲

利申我都係當完成人生目標咁去讀

咁緊係越出名越好

睇你本身目的，你為咩讀碩士？轉行？升職？

ching讀full time定part time?

個人心願咁
諗住讀完bachlor接住上
就諗緊會唔會對搵工有幫助

part time

除非專科/職位寫明要求master degree

否則冇乜幫助

當趁後生有心有力完成最高學歷可能會好啲

洗底，當然HKU.

利申：毅進。

科大 港大 engine起碼要2nd hon

NSU？

gpa 3.x 今年hku msc cs揮手

咁你讀咩科先？

3大之中揀間近返工/近屋企咪算囉 tpg有咩所謂咪又係比錢讀

3.5都唔收？

2nd up?
2nd low?
都可以？

3.8先入到

Journal

想補個public admin/social policy有冇壞？

Harvard, Cambridge, Oxford, Yale, Stanford, MIT
呢幾間都唔錯

外國學費會唔會金過本地好多

三大個地理位置都唔算好方便啦就 點比

如果你係中環個邊返工幾大都揀hku啦 唔係揀ust掛 返學都成粒鐘 on99

8大grad就入3大洗底啦
Master 基本上有錢就讀到，除咗搶手科(GPA, background, interview要求再高啲)
Mphil 做research，香港人免費但最難入，條path好少出嚟做嘢，除咗stat math fin
Ma mfa msc 咪就係文理科嘅分別
就業都要睇返您讀咩科

暴大啦

好似諗得過

好似好多都係6:30上堂。
宜家肺炎應該都係on99遙距嫁啦。

睇你為咩囉，宜家一定少大陸人爭。
你想報嗰兩個又係乞食科，
你係2nd hon low咪宜家報起碼少人爭。

支持

中大ug入城大MSc

您ug pg 咩科

三大入city?

City financial math?

普通工科

low今年應該得
無咗咁多中國學生

就近都考慮緊讀master 但係2020intake全部都過哂deadline 報2021?

City second up入poly msc ft
無諗過洗底 淨係想過多年大學ft生活 唔想返工
點知支那肺炎搞咁耐 sem a全online learning